---
title: "Ανακοινώσεις"
author: ["Costas Smaragdakis"]
lastmod: 2020-11-23T21:04:54+02:00
type: "docs"
draft: false
weight: 1003
toc: true
menu:
  mem262:
    weight: 1003
    identifier: "ανακοινώσεις"
    parent: "MEM-262"
    name: "Ανακοινώσεις"
---
## Τελικοί βαθμοί εξεταστικής Σεπτεμβρίου
[pdf](../files/ΜΕΜ-262-September.pdf)

## Τελική Εξέταση Αυγούστου

Η τελικη εξεταση θα πραγματοποιηθεί στις 25 Αυγούστου  3.00 με 5.00.

Μπορείτε να έχετε μαζί σας μόνο αριθμομηχανή. Τα κινητά τηλεφώνα και σημειώσεις δεν επιτρέπονται.

Ο ελάχιστος βαθμός για να περάσετε το μάθημα είναι το 5 ή το 4.5 εφόσον μετρήσουν οι ασκήσεις. Δεν θα γίνει σε καμιά περίπτωση αλλαγή στα παραπάνω ή επιπλέον εξέταση ανεξάρτητα τις συνθήκες.

Το τυπολογιο που θα σας δοθεί θα περιέχει τις συναρτήσεις μάζας και πυκνότητας πιθανότητας.

Καλή επιτυχία


## 03-08-2021 - Δήλωση Συμμετοχής (ΑΠΑΡΑΙΤΗΤΟ - ΠΡΟΣΟΧΗ)

Τα θέματα που θα κληθείτε να λυσετε θα είναι όπως και στη προηγούμενη εξέταση ονομαστικα. Χρειάζεται λοιπόν να γνωρίζω την προθεσή σας να συμμετάσχετε στην εξέταση ώστε να ορίσω τις θέσεις και να τοποθετήσω σε αυτές εκτυπωμένα τα θέματα.

Δήλωσε στο παρακάτω λινκ (συμμετοχή/μη συμμετοχή) οσο το δυνατον πιο σύντομα

https://docs.google.com/forms/d/1nCz9xX-y_AHv_p9vkreCauqRPJmMvPBLOEOnqMNTM8g

Ευχαριστώ


## 29-07-2021 - Εξέταση

Αγαπητοί και Αγαπητές,

Η εξέταση του μαθήματος για την επόμενη εξεταστική περίοδο θα πραγματοποιηθεί με φυσική παρουσία και με κλειστές σημειώσεις.
Θα σας δοθεί τυπολόγιο. Θα ακολουθήσουν λεπτομέρειες τις επόμενες ημέρες.

Καλή συνέχεια.

## 13-03-2021
Δυστυχώς λόγω έκτακτου προβλήματος η αυριανή συνάντηση Τετάρτη 13-03-2021 αναβάλλεται.
Για απορίες παρακαλώ γράψτε στο FORUM. Με συγχωρείτε!

## [04-02-2021] Για τη βαθμολογία και τις ενστάσεις

Αγαπητοί και αγαπητές, εχθές δημοσίευσα την τελική βαθμολογία. 
Πέρασαν το μάθημα 63 άτομα, αρκετά μεγάλος αριθμός για το συγκεκριμένο μάθημα.

Έχω λάβει πολλά e-mails με ενστάσεις. Θα εξετάσω τις ενστάσεις το Σαββατοκύριακο που θα
βρω λίγο χρόνο.

Σας θυμίζω ότι το κάθε θέμα το βαθμολόγισα ως 0, 1, 2.5, 3.5. 
Για το 2.5 θα πρέπει να έχετε φτάσει σχεδόν στα σωστά αποτελέσματα.
Επίσης για παράδειγμα, στο 1ο θέμα αν δεν περιγράψατε σωστά τον παραμετρικό χώρο και
τις συναρτήσεις αποφάσεως δεν μπορώ να σας βαθμολογήσω θετικά.

Οπότε σας παρακαλώ πρίν κάνετε ένσταση δείτε προσεκτικά το σχολιασμό μου και συγκρίνετε
με τα γραπτά σας.

[Βίντεο](<https://youtu.be/OqXJstqiF14>)

Σας ευχαριστώ

## [03-02-2021] Τελική βαθμολογία (μαζί με φυλλάδια)
	
      5589          8.0
      3806          6.0
      2307          6.0
      5238          6.5
      5018          5.5
      1803          7.0
      2145          5.0
      5606          6.5
      5416          6.5
      4890          6.0
      2498          5.0
      2332          6.5
      5257          8.0
      2452          9.5
      2041          5.0
      5574          6.5
      2343          9.5
      5631          7.0
      2345          5.5
      6163          6.5
      2763          7.0
      5448          5.0
      5284          8.0
      2368          8.0
      5657          5.5
      1642          6.5
      2202          6.5
      5297          5.5
      5661          6.5
      5300          6.0
      2208          5.0
      5666          8.5
      5310          8.0
      4862          5.0
      5476          8.0
      2380          8.5
      5481          6.5
      5933          5.5
      4953          6.0
      5153          5.5
      5491          5.0
      5692          5.5
      2239          7.0
      2405          9.0
      2246          5.5
      5351          5.5
      5568          5.0
      5520          5.5
      2087          8.0
      2061          5.5
      2005          5.5
      5075          6.0
      5360          5.0
      5949          5.0
      5725          7.0
      2426          6.5
      5572          7.0
      2430          9.5
      5885          6.0
      2608          5.0
      3948          6.0
      2287          5.0
      5020          6.5

Όσοι-όσες δεν εμφανίζονται έχουν βαθμό τελικης εξέτασης μικρότερο ή ίσο του 3.5

## [03-02-2021] Σύντoμος σχολιασμός θεμάτων 
Θα ακολουθήσουν τα αποτελέσματα τις επόμενες 1-2 μέρες.

[Βίντεο](<https://youtu.be/OqXJstqiF14>)


## [24-01-2021] Ανακοίνωση για ματαίωση της προφορικής εξέτασης
Αγαπητοί/Αγαπητές,

Στη τελική εξέταση συμμετείχατε ~165 άτομα από τους 469 εγγεγραμμένους/ες.
Η διαδικασία της τελικής εξέτασης προχώρησε ομαλά και σας ευχαριστώ πολύ για αυτό.
Λαμβάνοντας υπόψη τα παραπάνω καθώς και με το πιεσμένο πρόγραμμα όλων μας 
δεν θεωρώ απαραίτητο την συμπληρωματική προφορική εξέταση 
(εκτός και εάν στη συνέχεια της διαδικασίας διόρθωσης
υπάρχει υποψία αλλοίωσης όπου και θα ειδοποιήσω διακριτικά
με προσωπικό μήνυμα).
Σε μερικές ημέρες (ελπίζω λίγες) θα έχουμε τα τελικά αποτελέσματα.

Σας ευχαριστώ για την συμμετοχή σας στο μάθημα και καλή συνέχεια στις προσπάθειες σας!

Με εκτίμηση

## [20-01-2021] Αυριανή εξέταση
Παιδιά καλησπέρα, σας δίνω μερικές λεπτομέρειες για αύριο.
- Λόγω της φύσης των θεμάτων θα έχετε περισσότερό χρόνο από 2 ώρες, το πιθανότερο 150 λεπτά.
- Το βράδυ θα δώσω στο teams κωδικούς για 3 groups που θα γίνει η επιτήρηση. Θα είναι
	μάλλον αλβαβητικός ως διαμοιρασμός.
- Θα είναι δύσκολο να πραγματοποιούνται ερωτήσεις. Για πολύ σημαντικές καλύτερα να γράφετε
	στο chat ώστε να μεταφέρονται σε εμένα.
- Θα πρέπει να έχετε ενεργοποιημένη τη κάμερα κατά τη διάρκεια της εξέτασης.
- Η φωτογράφιση θα γίνει εφόσον τελειώσετε την προσπάθεια σας.
- Αν προκύψει σοβαρό πρόβλημα σύνδεσης παρακαλώ στείλτε μου email ή καλέστε στο τηλ. 2810393716

## [15-01-2021] Αρχείο με όλες τις διαλέξεις μαζί

[lectures.pdf](../files/lectures.pdf)

Σε περίπτωση που σας εξυπηρετεί.


## [13-01-2021] Τελική εξέταση - Πληροφορίες

Τη Πέμπτη 21-01 έχουμε την εξέταση του μαθήματος. Θα δώσω μερικές πληροφορίες για την
εξέταση. Θα συμμετάσχουν 219 άτομα κάτι που κάνει τη διαδικασία δύσκολη.

Η αλήθεια είναι ότι με αρκετούς-αρκετές είχα αρκετή αλληλεπίδραση όλο το εξάμηνο για το
μάθημα  και έχω σχηματίσει μια εικόνα. Θα μπορούσα να πω σε τέτοιο βαθμό (με λίγη υπερβολή) που θα μπορούσα αξιολογήσω αρκετούς-αρκετές χωρίς
τελικές εξετάσεις, αλλά αυτό δεν είναι ο κανόνας.

- Τα θέματα θα είναι 3 και προσωποποιημένα ως προς τα δεδομένα. Θα πρέπει σε μια κόλλα (1η σελίδα) να έχετε τοποθετήσει
	μόνο τα αποτελέσματα σας. και στις υπόλοιπες την διαδικασία επίλυσης. Οι σελίδες θα
	πρέπει να είναι αριθμησμένες.

- Οι κόλλες θα είναι αριθμησμένες και θα πρέπει να είναι εύκολο να διαβαστούν. Μια καλή
	λύση είναι η εφαρμογή Adobe-scan. Όπως καταλαβαίνετε λόγο του πλήθους των γραπτών δεν μπορέσω να ασχοληθώ σοβαρά και
	να διορθώνω από την οθόνη γραπτά τα θα είναι θολά, στραβά και που και οι ίδιοι δεν θα
	μπορούσατε να τα διαβάσετε. 

- Οι βαθμολογίες σε κάθε θέμα θα είναι κβαντισμένες.

   - Σωστο αποτέλεσμα με υποδειγματική επίλυση : 3.5
   - Σχεδόν σωστό αποτέλεσμα με πολύ καλή προσπάθεια : 2.5
   - Προσπάθεια στη σωστή κατεύθυνση (οχι απλή μεταφορά τμημάτων από τις σημειώσεις) : 1
   - Αλλιώς : 0

- Οι ασκήσεις θα μετρήσουν εφόσον έχετε συγκεντρώσει βαθμό 4 από το τελικό διαγώνισμα.

- Επειδή δεν θα μπορέσω να εξετάσω προφορικα το σύνολο των συμμετεχόντων (219), θα περιοριστώ σε ένα μικρότερο σύνολο που θα κρίνω ότι δεν έχω ξεκάθαρη εικόνα. To σύνολο αυτό κυρίως θα αποτελείται από άτομα που θα περάσουν το 5 και δεν θα έχουμε αλληλεπιδράσει σοβαρά για το μάθημα μέχρι σήμερα (τακτική παρακολούθηση, απορίες για το περιεχόμενο και τις ασκήσεις). Αλληλεπίδραση δεν θεωρώ τη παράδοση ασκήσεων ή τις διαδικαστικές ερωτήσεις.

Καλή επιτυχία σε όλα τα μαθήματά σας !

## [10-01-2021] Ολοκλήρωση μαθημάτων

Αυτή την εβδομάδα θα πραγματοποιηθούν 2 διαλέξεις ασύγχρονα (Τρίτη, Πέμπτη) όπου Θα λύσω ασκήσεις από τα
φυλλάδια. Την Παρασκευή στις 13:00 θα γίνει η συνάντηση μέσω teams για απορίες όπου θα
ολοκληρωθεί και το μάθημα.


## [06-12-2020] Συμμετοχή στις Εξετάσεις Ιανουαρίου

**Καλή Χρονιά με Επιτυχίες !!** Όσοι/όσες **θέλουν** να συμμετάσχουν στη τελική διαδικασία αξιολόγησης παρακαλώ εγγραφείτε στο 
**NEO group στο teams** μέχρι τις **12-01-2020** προκειμένου να δω πόσα άτομα θα χρειαστούν για 
επιτηρήσεις. **Παρακαλώ εάν δεν έχετε ασχοληθεί σοβαρά (κατά την γνώμη μου έχουν ασχοληθεί < 50) με το μάθημα ΜΗΝ δηλώσετε συμμετοχή, θα έχετε την ευκαιρία τον Σεπτέμβρη.**

**Κωδικός ΝΕΑΣ ομάδας στο Teams για την εξέταση : diqg676**

## [22-12-2020] Τελική Εξέταση
Όπως θα είδατε η γραπτή εξέταση του μαθήματος θα γίνει στις 2021-01-21 στις 9:00. 
Τα θέματα θα είναι 3 και θα διαφέρουν με παραμέτρους που θα προκύπτουν με τον ΑΜ
σας. Για παράδειγμα δείτε τα θέματα της περιγραφικής του Σεπτεμβρίου [εδώ](https://kesmarag.gitlab.io/descriptive-statistics/final_sept.pdf)
. Θα έχετε 2 ώρες για την επίλυση των ασκήσεων. Θα ακολουθήσουν λεπτομέρειες για τη προφορική εξέταση. Σας εύχομαι Καλές Γιορτές!

## [21-12-2020] Ανακοίνωση
Σχετικά με το 2ο φυλλάδιο επειδή λαμβάνω πολλά e-mails, δεν θα γίνει εκ των υστέρων μεταφορά του ποσοστού εαν δεν το είχατε δηλώσει στη σχετική προθεσμία. Κάτι τέτοιο θα ακύρωνε όλη το σχεδιασμό μου για τις ασκήσεις. Σας ευχαριστώ.

## [19-12-2020] 3ο φυλλάδιο ασκήσεων {#19-12-2020-3ο-φυλλάδιο-ασκήσεων}

[set\_3.pdf](../files/set\_3.pdf)

**ΠΡΟΣΟΧΗ :** Συμπληρώστε τη φόρμα μόνο εάν θέλετε να εξαιρεθείτε της παράδοσης του 3ου
φυλλαδίου !!

Εάν θέλετε να μεταφερθεί το 10 % της συνεισφoράς του φυλλαδίου στο τελικό διαγώνισμα παρακαλώ συμπληρώστε την [φόρμα](<https://forms.gle/RGjPS35vHAaKShsF8>)
μέχρι και την **Τετάρτη 23-12-2020**.

## [14-12-2020] Υποβολή του 2ου φυλλαδίου ασκήσεων (Λήξη 21-12-2020 23:59)
Δείτε οδηγίες και πραγματοποιήστε την υποβολή [εδώ](<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/mod/assign/view.php?id=497>)
Στο e-mail μπορούν να υποβάλλουν μόνο φοιτητές άλλων τμημάτων εφόσον δεν ανήκουν σε ομάδα
με τουλάχιστον 1 άτομο του τμήματος Μαθηματικών και Εφ. Μαθηματικών.

## [08-12-2020] Πρόγραμμα διαδυκτιακών συναντήσεων
Παιδιά καλημέρα. Οι διαδυκτιακές μας συναντήσεις για απορίες θα γίνονται στο μάθημα των ασκήσεων τις
Πέμπτες.

## [01-12-2020] Αναβολή της σημερινής τηλεδιάσκεψης {#01-12-2020-αναβολή-τηλεδιάσκεψης}
Παιδιά καλημέρα και καλό μήνα. Λόγω κάποιας έκτακτης υποχρέωσης δεν θα μπορέσει να
πραγματοποιηθεί η  σημερινή τηλεδιάσκεψη για επίλυση αποριών. Για απορίες μπορείτε να συνδεθείτε στην τηλεδιάσκεψη της
Πέμπτης (μάθημα των ασκήσεων) ή να τις θέσετε στο Forum του μαθήματος.
Επίσης η σημερινή διάλεξη θα ανέβει μετά τις 18:00,
Συγνώμη για την αναστάτωση.

## [30-11-2020] 2ο φυλλάδιο ασκήσεων {#30-11-2020-1ο-φυλλάδιο-ασκήσεων}

[set\_2.pdf](../files/set\_2.pdf)

**ΠΡΟΣΟΧΗ :** Συμπληρώστε τη φόρμα μόνο εάν θέλετε να εξαιρεθείτε της παράδοσης του 2ου
φυλλαδίου !!

Εάν θέλετε να μεταφερθεί το 10 % της συνεισφoράς του φυλλαδίου στο τελικό διαγώνισμα παρακαλώ συμπληρώστε την [φόρμα](<https://forms.gle/p6UvQEmX1LKnaoKL8>)
μέχρι και την **Παρασκευή 04-12-2020**.


## [25-11-2020]
Παιδιά καλημέρα. 
Αύριο Πέμπτη 26-11-2020 στις 13:00 θα γίνει το μάθημα ασκήσεων live με το Teams. 

## [24-11-2020] Σχετικά με την εξέταση του μαθήματος {#24-11-2020-σχετικά-με-την-εξέταση-του-μαθήματος}
Καλημέρα σας, η συμμετοχή στις ασκήσεις ήταν πάρα πολύ μεγάλη και το επίπεδο τον λύσεων από μια πρώτη ματιά είναι πολύ καλό!! Χαίρομαι που παρά πολλά παιδιά
ασχολήθηκαν και έκαναν την προσπάθεια τους, αν και μεμονωμένα είδα κάποια πράγματα που δεν με έκαναν ιδιαίτερα
χαρούμενο. Όπως φαίνεται στο τέλος η συμμετοχή
θα είναι τεράστια κάτι που θα με δυσκολέψει να σας βαθμολογησω δίκαια (δεν θέλω να περάσει
κάποιος-κάποια που δεν έχει ασχοληθεί με το μάθημα). Ως αποτέλεσμα θα
αφιερώσω αρκετό από τον χρόνο μου για σύντομες διαδικτυακές συναντήσεις με κάθε έναν από τους
συμμετέχοντες στην τελική εξέταση (σε
μέρες που θα επιλέξετε από αρκετές διαθέσιμες).


## [23-11-2020] Πολλά e-mails {#23-11-2020-πολλά-e-mails}

Καλησπέρα, δυστυχώς πολλοί-πολλές δεν μπήκαν στον κόπο να ακολουθήσουν τις οδηγίες για την υποβολή. Η υποβολή με e-mail αφορούσε τα παιδιά από άλλα τμήματα
που δεν έχουν πρόσβαση με account στο polygon. Τώρα έχω πάρα πολλά μνήματα χωρίς συγκεκριμένη δομή στο θέμα του e-mail κάτι που κάνει εξαιρετικά δύσκολη και χρονοβόρα διαδικασία
συλλογής τους. Αναγκαστικά προτεραιότητα στον έλεγχο θα δοθεί στις εργασίες που υποβλήθηκαν στο polygon μιας και είναι πολύ ευκολότερη διαδικασία + στα παιδιά που έκαναν την
υποβολή τις προηγούμενες ημέρες, ή είναι από αλλά τμήματα και δεν μπορούσαν να υποβάλλουν αλλιώς.
Πριν λίγο είδα τα e-mail μου μιας και σήμερα ήμουν απασχολημένος με άλλες εργασίες και είδα περισσότερα από 40 εισερχόμενα !!
Μου είναι τουλάχιστον δύσκολο για την ώρα να απαντήσω σε τόσα μηνύματα.


## [21-11-2020] Υποβολή 1ου φυλλάδιου ασκήσεων {#21-11-2020-υποβολή-1ου-φυλλάδιου-ασκήσεων}

Δείτε οδηγίες και πραγματοποιήστε την υποβολη [εδώ](<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/mod/assign/view.php?id=390>)


## [18-11-2020] FORUM και φυλλάδιο ασκήσεων {#18-11-2020-forum-και-φυλλάδιο-ασκήσεων}

Τις απορίες που είναι σχετικές με το φυλλάδιο ασκήσεων ή γενικά με μαθηματικό περιεχόμενο παρακαλώ να τις θέτετε στο [FORUM](<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/mod/forum/view.php?id=301>).
Θα ήθελα να συμμετάσχετε και στην επίλυση αποριών των συναδέλφων σας. Αυτό είναι αποδεκτό από μέρος μου και το επικροτώ ακόμη και εάν δίνετε υποδείξεις για λύση.
Η ενασχόληση με το περιεχόμενο του μαθήματος μετράει και όλοι να γίνουμε καλύτεροι μέσα από τις διαδικασίες του, όπως η επίλυση προβλημάτων και η ανταλλαγή σκέψεων.
Το σημαντικότερο είναι η προσπάθεια !!


## [16-11-2020] FORUM συζητήσεων {#16-11-2020-forum-συζητήσεων}

Προκείμενου να το δουν και να βοηθηθούν από την συζήτηση περισσότεροι, το αναρτώ και στις ανακοινώσεις.
Για μετάβαση στο FORUM πατήστε [εδώ](<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/mod/forum/view.php?id=301>)


## [16-11-2020] Αναβολή αυριανής live συνάντησης {#16-11-2020-αναβολή-αυριανής-live-συνάντησης}

Λόγο της αυριανής αργίας η live συνάντηση μετατίθεται για την Παρασκευή στις 13:00.


## [04-11-2020] Σελίδα στο polygon {#04-11-2020-σελίδα-στο-polygon}

Απο σήμερα λειτουργει, επιπρόσθετα με τη παρούσα, και η παρακάτω σελίδα για το μάθημα. Βασικό είναι να γραφτήτε και να κάνετε χρήση του forum.

[<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/course/view.php?id=10>](<https://polygon.math.uoc.gr/2021/moodle/course/view.php?id=10>)

Σας ευχαριστώ!


## [04-11-2020] Προσαρμογή του τρόπου διδασκαλίας {#04-11-2020-προσαρμογή-του-τρόπου-διδασκαλίας}

Σε αυτή τη φάση κρίνετε αναγκαίο λόγο επιβάρυνσης του δικτύου μετά και τα νέα μέτρα να γίνουν αλλαγές στον τρόπο διδασκαλίας.
Οι περισσότεροι ταχθήκατε υπέρ της πρότασης μετατροπής σε ασύγχρονη διδασκαλία με εβδομαδιαία συνάντηση για ένα μάθημα για διευκρινίσεις και επίλυση αποριών.
Επειδή πρέπει οι αποφάσεις να ληφθούν γρήγορα για να προετοιμαστώ κατάλληλα και επειδή παράλληλα και εγώ πιστεύω οτι η ασύγχρονη διδασκαλία είναι για την ώρα η βέλτιστη λύση,  θα έχουμε:

-   Μετατροπή της διδασκαλίας του μαθήματος σε ασύγχρονη (διαλέξεις, εργαστήρια-ασκήσεις). Θα αναρτώ τα μαθήματα (3 ανά εβδομάδα) σύμφωνα με το πρόγραμμα με μοναδική ίσως αλλαγή τη μετατόπιση των ασκήσεων τις Παρασκευές ώστε να ολοκληρώνετε η θεωρία της εβδομάδας την Πέμπτη.
-   Ένα 2ωρό για διευκρινήσεις, επίλυση αποριών και συζήτησης. Θα κρατήσουμε το ένα 2ωρό (προτείνω Τρίτη) για αυτό το σκοπό. Καλό είναι να υπάρχει συμμετοχή (εφόσον βέβαια υπάρχουν απορίες ή θέματα προς συζήτηση) ώστε να μην χαθεί τελείως η ζωντανή αλληλεπίδραση.
-   Θα λειτουργεί φόρουμ (μάλλον moodle το οποίο νομίζω υποστηρίζει και μαθηματικό κείμενο) για οτιδήποτε σχετικό με το μάθημα στο οποίο όλοι θα βοηθάμε για τη λειτουργία του απαντώντας σε απορίες.
-   Η επόμενη online συνάντηση θα γίνει την Τρίτη 10-11-2020 στις 13:00 (μάλλον με Teams - θα υπάρξει έγκαιρη ενημέρωση).


## [02-11-2020] 1ο φυλλάδιο ασκήσεων {#02-11-2020-1ο-φυλλάδιο-ασκήσεων}

[set\_1.pdf](../files/set\_1.pdf)

**04-11-2020 Προσοχή :** Υπάρχει αλλαγή (και 2η απλούστευση) στην Άσκηση 1. Με συγχωρείτε για την ταλαιπωρία :-)


## [28-10-2020] Σχετικά με το πρώτο φυλλάδιο ασκήσεων {#28-10-2020-σχετικά-με-το-πρώτο-φυλλάδιο-ασκήσεων}

Τελικά μετά από αρκετή σκέψη και προβληματισμό θα ακολουθήσω την αρχική μου ανακοίνωση και δεν θα πάω σε quizzes αλλά σε φυλλάδια ασκήσεων ανάπτυξης.
Το πρώτο φυλλάδιο ασκήσεων θα αναρτηθεί την ερχόμενη εβδομάδα και θα περιλαμβάνει ασκήσεις που θα καλύπτουν όσα είδαμε μέχρι και την 8η διάλεξη. Επίσης θα περιλαμβάνουν και ένα μικρό προγραμματιστικό κομμάτι.

Θα  δοθούν 3 εβδομάδες για την επίλυση τους και στη συνέχεια θα δημοσιεύσω τις λύσεις.
Η επιτυχή παράδοση των ασκήσεων θα προσμετρήσει κατά 10 % στο τελικό βαθμό. Η διόρθωση θα γίνει αναγκαστικά (εκτός εάν η συμμετοχή είναι σχετικά μικρή) πιο πρόχειρα από οτι υπολόγιζα αρχικά,
δηλαδή θα κοιτάω  περισσότερο τα αποτελέσματα παρά αναλυτικά όλα τα βήματα.
Θα ακολουθήσουν άλλα 2 φυλλάδια ασκήσεων που το καθένα θα έχει βαρύτητα 10 % επί του τελικού βαθμού.

**Θα μπορείτε να σχηματίσετε ομάδες συνεργασίας έως και 4 ατόμων.**

Απλά έχετε κατά νου ότι για να περάσετε το μάθημα θα πρέπει να γράψετε τουλάχιστον 4 στο τελικό διαγώνισμα.

**Προσοχή: Οι ασκήσεις είναι υποχρεωτικές, δηλαδή σε κάθε περίπτωση η τελική εξέταση θα έχει βαρύτητα 70 %, εάν κάποιος δεν μπορεί να συμμετάσχει παρακαλώ να μου στείλει e-mail μέχρι την Παρασκευή 6 Νοεμβρίου**.


## [28-10-2020] Ανώνυμα σχόλια {#28-10-2020-ανώνυμα-σχόλια}

Εδώ και μερικές ημέρες υπάρχει δυνατότητα για ανώνυμα σχόλια στην αρχική σελίδα του μαθήματος.
Παρόλα αυτά υπάρχει σχετικά μικρή συμμετοχή, το οποίο μπορεί βέβαια να κριθεί και θετικά.
Ο σκοπός αυτής της ανάδρασης είναι να  βοηθηθώ ώστε να βελτιώσω (όσο μπορώ βέβαια) τη διαδικασία του μαθήματος.
Τα σχόλια αυτά είναι μετά την ανάρτηση τους ορατά σε όλους.
Σας ενθαρρύνω λοιπόν εφόσον έχετε να σχολιάσετε-προτείνετε κάτι αλλά δεν θέλετε να το κάνετε επώνυμα, να το κάνετε μέσω αυτής της φόρμας.
Σε κάθε περίπτωση μόνο κερδισμένοι θα είμαστε όλοι από αυτή τη διαδικασία.
Βέβαια όποιος/όποια προτιμά να στείλει κάποιο σχόλιο επώνυμα μπορεί να
το κάνει είτε στο e-mail είτε στο teams.


## [17-10-2020] Ερωτήσεις-συζήτηση σχετικά με το μάθημα {#17-10-2020-ερωτήσεις-συζήτηση-σχετικά-με-το-μάθημα}

Παρακαλώ όταν υπάρχει μια απορία που αφορά το μάθημα και μπορεί να βοηθήσει και άλλους παρακαλώ να προτειμάτε αντί για e-mail μια ανάρτηση στη περιοχή Forum της ομάδας μας στο teams.


## [14-10-2020] Ενημέρωση {#14-10-2020-ενημέρωση}

-   Αύριο Πέμπτη θα γίνει εργαστήριο παρουσίασης στην Python. Θα προσπαθήσω να περιγράψω αναλυτικά αυτά που είχα ετοιμάσει τη προηγούμενη φορά και που τελικά έγιναν βιαστικά λόγω προβλημάτων σύνδεσης.
-   Επίσης θα δούμε μια αριθμητική εφαρμογή του νόμου των μεγάλων αριθμών και θα σας δείξω το περιβάλλον του google colab για όσους θέλουν να το χρησιμοποιήσουν.
-   Αύριο επειδή πριν το μάθημα θα είμαι σε συνάντηση ενδέχεται να μην ξεκινήσω την τηλεδιάσκεψη στις 12:30 αλλά λίγα λεπτά πριν τις 13:00.
-   Το πρώτο μάθημα με επίλυση ασκήσεων (χωρίς Python) θα πραγματοποιηθεί την επόμενη Πέμπτη 22-10-2020.
-   Τις προηγούμενες ημέρες παρατηρήθηκαν πολλαπλές σιγάσεις το οποίο ήταν ιδιαίτερα κουραστικό για όλους και δεν βοηθάει την διαδικασία του μαθήματος. Πιστεύω ότι τις περισσότερες (ή όλες) φορές έγινε κατά λάθος. Σε κάθε περίπτωση μετά από οδηγίες που έλαβα από συμφοιτητή σας, τον οποίο ευχαριστώ, θα προσπαθήσω αύριο να αφαιρέσω τη δυνατότητα για σίγαση.


## [11-10-2020] Αξιολόγηση {#11-10-2020-αξιολόγηση}

Αγαπητοί και αγαπητές,

Λόγω του μη αναμενόμενου πλήθους φοιτητών/τριων που έχουν εκδηλώσει ενδιαφέρον (μέχρι σήμερα 303) να
παρακολουθήσουν το μάθημα υπάρχει ενδεχόμενο να τροποποιηθεί ο τρόπος αξιολόγησης στο μάθημα
όσον αφορά τα φυλλάδια ασκήσεων. Τα φυλλάδια όπως και να έχει θα υπάρξουν μιας και τα θεωρώ
σημαντικά για τη κατανόηση των εννοιών του μαθήματος αλλά δεν ξέρω εάν θα είναι εφικτό
να αξιολογιθούν ή να αξιολογιθούν άμεσα.
Υπάρχει και η σκέψη  να αντικατασταθούν ως προς την βαθμολογία με online quizzes.
Σε κάθε περίπτωση θα περιμένουμε να δούμε το τελικό αριθμό συμμετεχόντων
μετά το πέρας των δηλώσεων.


## [28-09-2020] Έναρξη διαλέξεων την Παρασκευή 02-10-2020 {#28-09-2020-έναρξη-διαλέξεων-την-παρασκευή-02-10-2020}

Σύμφωνα με την ανακοίνωση του τμήματος η πρώτη διάλεξη θα πραγματοποιηθεί τη Παρασκευή 02-10-2020.
Το πρώτο εργαστήριο θα γίνει την Πέμπτη 08-10-2020. Παρακαλώ όσοι ενδιαφέρεστε για το μάθημα και δεν
έχετε κάνει ακόμη εγγραφή στην ομάδα μας στο teams εγγραφείτε
για να γνωρίζω περίπου τον αριθμό των συμμετεχόντων για τη σωστή οργάνωση του μαθήματος (κυρίως τα εργαστήρια).

ps: Μέχρι αυτή τη στιγμή έχουν εγγραφεί 149 !! = 147 φοιτητές/τριες, εγώ και ο βοηθός μου (στη πραγματικότητα εγώ είμαι και αυτος αλλά από το παρελθόν :p (το account που είχα σαν φοιτητής)).


## [18-09-2020] Συνάντηση για τη παρουσίαση του μαθήματος {#18-09-2020-συνάντηση-για-τη-παρουσίαση-του-μαθήματος}

Αγαπητοί και αγαπητές, η πρώτη συνάντηση θα πραγματοποιηθεί τη **Κυριακή 27-09-2020** στις **12:00** το μεσημέρι και θα έχει το χαρακτήρα της παρουσίασης του τρόπου διδασκαλίας του μαθήματος.
Επιπλέον θα δοθούν πληροφορίες
για το τρόπο αξιολόγησης και θα προσπαθήσω να απαντήσω σε ερωτήσεις σας και να ακούσω πιθανές προτάσεις σας. Τέλος αυτή η συνάντηση θα έχει και το χαρακτήρα δοκιμής της σταθερότητας της πλατφόρμας καθώς
και του εξοπλισμού που θα χρησιμοποιηθεί στα πλαίσια του μαθήματος.
Για την συμμετοχή σας θα χρειαστεί εγγραφή στην ομάδα του μαθήματος στο **teams**, δείτε σχετικά στην αρχική σελίδα του μαθήματος.
Η εγγραφή προφανώς δεν είναι δεσμευτική και μπορεί να ανακληθεί. Εύχομαι όλοι και όλες να έχουμε μια καλή ακαδημαϊκή χρονιά με Υγεία και Πρόοδο.
